Классификатор адресообразующих элементов (Object)

| Наименование элемента | Сокращенное наименование (код) элемента | Признак типа элемента | Формат элемента | Признак обязательности элемента | Дополнительная информация |
| ------------- |:-------------:|:-------------:|:-------------:|:-------------:| -----:|
|Глобальный уникальный идентификатор адресного объекта|AOGUID|A|T(=36)|О|
|Формализованное наименование|FORMALNAME|A|T(1-120)|О|
|Код региона|REGIONCODE|A|T(=2)|О|
|Код автономии|AUTOCODE|A|T(=1)|О|
|Код района|AREACODE|A|T(=3)|О|
|Код города|CITYCODE|A|T(=3)|О|
|Код внутригородского района|CTARCODE|A|T(=3)|О|
|Код населенного пункта|PLACECODE|A|T(=3)|О|
|Код элемента планировочной структуры|PLANCODE|A|T(=4)|O|
|Код улицы|STREETCODE|A|T(=4)|О|
|Код дополнительного адресообразующего элемента|EXTRCODE|A|T(=4)|О|
|Код подчиненного дополнительного адресообразующего элемента|SEXTCODE|A|T(=3)|О|
|Официальное наименование|OFFNAME|A|T(1-120)|Н|
|Почтовый индекс|POSTALCODE|A|T(=6)|Н|
|Код ИФНС ФЛ|IFNSFL|A|T(=4)|Н|
|Код территориального участка ИФНС ФЛ|TERRIFNSFL|A|T(=4)|Н|
|Код ИФНС ЮЛ|IFNSUL|A|T(=4)|Н|
|Код территориального участка ИФНС ЮЛ|TERRIFNSUL|A|T(=4)|Н|
|OKATO|OKATO|A|T(=11)|Н|
|OKTMO|OKTMO|A|T(=11)|Н| 
|Дата  внесения (обновления) записи|UPDATEDATE|A|О|Типовой элемент <xs:date>| 
|Краткое наименование типа объекта|SHORTNAME|A|T(1-10)|О| 
|Уровень адресного объекта|AOLEVEL|A|N(10)|О|
|Идентификатор объекта родительского объекта|PARENTGUID|A|T(=36)|Н|
|Уникальный идентификатор записи. Ключевое поле.|AOID|A|T(=36)|О|
|Идентификатор записи связывания с предыдушей исторической записью|PREVID|A|T(=36)|Н|
|Идентификатор записи  связывания с последующей исторической записью|NEXTID|A|T(=36)|Н|
|Код адресного объекта одной строкой с признаком актуальности из КЛАДР 4.0.|CODE|A|T(0-17)|Н|
|Код адресного объекта из КЛАДР 4.0 одной строкой без признака актуальности (последних двух цифр)|PLAINCODE|A|T(0-15)|Н|
|Статус актуальности адресного объекта ФИАС. Актуальный адрес на текущую дату. Обычно последняя запись об адресном объекте|ACTSTATUS|A|N(10)|О Принимает значение:  0 – Не актуальный  1 – Актуальный 
|Статус центра|CENTSTATUS|A|N(10)|О|
|Статус действия над записью – причина появления записи|OPERSTATUS|A|N(10)|О См. таблицу OperationStatuses|
|Статус актуальности КЛАДР 4 (последние две цифры в коде)|CURRSTATUS|A|N(10)|О|
|Начало действия записи|STARTDATE|A|О Типовой элемент <xs:date> |
|Окончание действия записи|ENDDATE|A|О Типовой элемент <xs:date>| 
|Внешний ключ на нормативный документ|NORMDOC|A|T(=36)|Н| 
|Признак действующего адресного объекта|LIVESTATUS|А|N(=1)|О 0 – недействующий адресный объект 1 - действующий| 
|Кадастровый номер|CADNUM|А|T(1-100)|Н|
|Признак адресации|DIVTYPE|А|N(=1)|О 0 – не определено 1 – муниципальное деление 2- административно-территориальное деление|
